Had daar niets meer in zijn verzaking geweest dan dat?
Er waren eerder droogtes geweest iets meer.
Dat dacht hij tenminste.
Maar wie kon het zien?
... Nee.
Er was niets meer geweest.
Door ijdelheid had hij haar gespaard.
In hypocrisie had hij het masker van goedheid gedragen.
Ter wille van de nieuwsgierigheid had de ontkenning van het zelf geprobeerd.
Hij herkende dat nu.
